有冇發現依家單身主義愈黎愈強？

之前已經話日本好多男人情願單身都唔想拍拖 依家個風氣好似吹到黎香港咁

全因溝唔到女

男女都係喎

何出此言

緣份到個時咪又係一齊

緣份呢家嘢喺依家嘅速食文化度已經係空談

咁又唔好咁講 future is always full of uncertainties

都係

部分女性好似廢人咁
拍拖要男友比哂
首期、結婚又要男方比
結左婚又唔想做野

同埋成日管依樣管果樣
拍得咁辛苦，拍黎做咩

哂心機 哂錢 哂時間
唔會特登去追求
嚟到嘅就先由佢發展

而家啲人為有而有 三兩個月就話分手 相處又唔舒服都唔知為乜

重未計你好大機會被帽

完全同意，
女仔除左塊閪有用，其他諗唔明仲有咩作用，麻煩死

真 有時間不如對自己好啲

扑野係重要 但如果搵到個會互相支持既
更加重要

但如果同對方拍拖令到你唔開心，又大壓力，係咪唔應該拍先？

有捨自然有得

日本班友已經話有飛機杯唔洗要女人扑嘢

以前ex開始時幾好，又支持我，
點知人係會變，變到呢個世界咩都就曬佢，到最後竟然已一張偽造家計會証明書逼我結婚，好彩我及時發現，否則我依加後悔死

係 如果互相進步同支持嘅 咁全心全意去拍又點話 但問題係依家你都見有幾多人話拍到大壓力

咁有隻左手都得

咁撚顛？

我冇話同意 係講返班單身撚已經進化成咁

真架，唔係吹水，仲要搞到報警收場
自從呢個ex之後，都唔敢拍拖住，寧願同個sp搞野算

有朋友中學開始拍拖
次次出街都差唔多男方比錢
大時大節會送依樣果樣比女
幾年入面情人節、聖誕、生日、週年
唔知送左幾多錢禮物

最後條女識咗有錢矮毒㭍
準備出年結婚

咁我唔知你啦
但調轉諗 睇番我啲同學 廿中結左婚 我覺得年輕組織家庭 都幾幸福
組織家庭可以比你知咩係責任
我係咁諗 亦都試過開post講 但唔明點解比人笑

連登勁多假膠巴打唔洗太上心

如果單純搵個sp為扑野 成件事好空虛

咁後生結婚，我相信得一個原因，就係大肚。
中出唔難，中出完後悔就死

你朋友跳咗樓未？

點解要逼你結婚咁顛

個陣已經嘈得好勁，嘈到佢連工都唔返，上公司搵我嘈，搞到我比人屌，我就報埋警趕佢走。
第2日，竟然同我講有左

Whatever la 由得佢笑
或者大家睇野唔同 可能我幼稚

我試過問個大學fd 佢而家廿八九到 有個女朋友拍左4，5年 問佢有無打算結婚 佢話未玩夠

以我所知 唔係
所以都幾羨慕佢地

Anyway 好睇個人 有啲好想安定落黎 簡簡單單有個家
有啲玩到40歲都仲玩緊

你話邊樣好 我唔知 最緊要睇下自己想點

女既只係收兵技巧
講單身好只係想人知道自己係單身等人追
同fbig自貼然後話自己好肥好樣衰一樣

女人有返咁上下學歷、地位，就唔願意搵個條件差過自己既男人，反正自己養得掂自己，得閒同啲朋友去下旅行仲開心。

而條件好既男人，就唔願意比一棵樹綁死自己，而去放棄一個森林。

最後得返啲質素無咁高男女，女既就想嫁個有錢佬跟住做公主；男既心諗有錢不如去叫雞次次唔同女好過，最後大家都傾唔埋欄，咁咪一直單身囉

啱喎

冇野既 最後咪代母合法化 請得起工人既中產唔再結婚 所有野一個做晒

有錢都拎去食野交租

自由主義

社會環境惡劣（尤其係政治同樓價方面），令到啲人嘅生仔意欲少咗，自然想結婚嘅人少咗

ExEx干涉你私人嘢太多
頂唔順

下 關佢撚事？

講緊單身喎清

分析得好好 sad but true

我只係知道果d唔拍拖會死既人思想係比較天真, 單向

我諗某部份人拍拖都係想組織家庭

呢個的確係有嘅

呢樣真 9成都係比較唔成熟嘅人

賣剩庶嗰啲先會強調單身主義

巴打好似有啲極端

單身都有好多高質男/女 上少啲連登

屌你老母一日返緊12個鍾工
1星期都未必有1日休息
如果仲要拍拖比條女得閒發鳩你脾氣
大時大節又要諗下點樣大搞
你不如殺撚死我好過

其實都唔係話唔得
不過9成都港女唔值得男人付出咁多

第一屈連登仔怨女大賽正式開始

利申 同意

咁多人出軌 sp當食菜 點敢拍拖啊

全部都係呢幾年興起嘅垃圾文化

我都想有女 係人廢無女

你個名

去邊冇講聲都叫嬲我
我老母都冇管得我咁緊

溝唔到女咪話情願單身law

現任女友就話啫 exex真係

港女啫

我個fd嘅fd拍拍下飛咗佢條女 原因係始終覺得單身自由啲舒服啲
點睇

我認得你 日本妹好好多？

日本仔身在福中不知福

付出太多收獲太少 不了

反而未拍過拖既人多數都心智唔成熟

幼稚到成個小朋友咁所以吸引唔到異性

出現了

點解

lm

拍拖成本愈來愈高
港女又惡頂

同意，除非想要小朋友，否則好多男女都係咁諗

之後就冇人肯生仔=人口老化=勞動力不足=香港玩完

我好似走太遠

哇你有拖拍
巧成熟，巧威威啊

除左大時大節(一年加埋10日左右)同埋俾屋企人親戚俾壓力之外，單身係自由舒服。只為性可叫雞，經濟上更化算

唔會玩完，有好多腥香港人

好好多

日本妹對男朋友好好

對於香港鎮咪唔會玩完囉
對於香港就真係玩完啦
我愛香港啊屌你老母腥港人

真

玩完好耐啦

成個post都係負能量

港女真係好撚難頂
未拍拖千其唔好拍

消耗戰
但我消耗唔起

屌笑咗

當組織家庭已經唔再係必須，解決性慾嘅途徑多到試唔哂，咁請問何必去刻意搵伴侶
現代社會就係咁

各人行既路都唔同
但都要為自己做既野負責任

[勸世post]

現實啲啫

我前度就係咁，所以而家疊埋心水單身

另外資訊流通都令到擇偶條件高咗
上一代可能喺自己圏子內搵個合眼緣就ok
而家一上網大把ig女神或有錢大隻型男

單身主義既最終目標係咪孤獨終老？

其實拍左拖，結左婚都可以好孤獨，有d人去到可以離婚但費時煩既地步。

如果個個都保持上一輩既愛情價值觀，咁搵個人拍拖結婚緊係好。
但而家速食文化，拍極都係得幾個月貨仔，一係就帽帽帽，拍黎都蹝鳩氣，仲未計追女拍拖用左幾多錢 留返d錢同時間比自己玩好過囉

我指既孤獨 係生活上

我唔係單身主義所以唔知 不過我覺得唔係 你都可以有朋友

所以人要有自知，也要知足

絲打唔好灰心

你呢啲topic喺連登實多人附和格
成班A0毒撚圍爐取暖

利申非A0

主要係冇錢

單身唔一定獨老既
歐洲有d社區
一班老人同後生一齊住同一層
有common area煮下野一齊食飯
唔知香港有冇得搞

巴打有遠見 外國單身唔等於橙㗎 佢哋覺得各有各好

溝女成本大

不想活了！

重要同過港女拍拖之後會有好大心理陰影，覺得全港女人都係港女

巴打有故事

仲有精神時間。留番精神時間金錢對自己好d做自己想做既野

遲下加埋 AR VR
日本滅得國

又有狗公即時出黎吠

日本係連女都唔溝

屌個西正正經經叫雞咪好四百又有四千又得
溝黎做乜？

邊有互相支持，唔好天真喇
女方永遠負累黎
唔係點解要搵有錢人？
因為女人都知自己係負累

因為重係結婚初期
有無見過男女45後果啲話結婚幸福？
我就無喇
只有怨言

點解唔正正經經叫雞

我結左婚
都覺得單身好好多
同人相處係一件好困難的事

特別唔係互相扶持
而係對方咩都靠晒你時
又要應酬對方父母親戚
On99 咁
又要搶埋單又盛
提升責任感？係提升左
不過責任去晒我度

好女仔唔會咁
不過有幾多好女仔又遇到又一齊？

我而家有拍拖。但係之前單身左7年 未一齊前覺得佢好好。有次食左百幾蚊野，咁我身上真係唔夠錢，之後叫佢俾，即刻黑晒面。之後同我講左一句，未試過同男仔出街要俾錢

分手之後冇delete佢fb, 之後佢搵左起碼大佢10幾年既矮毒中佬埋單，生埋仔，而家應該過住少奶奶生活 。大把低質/自己搵唔到錢港女係咁，一心諗住搵大自己好多事業有成埋單。

自此之後我都不斷提升自己，只會搵有一定學歷收入既女，而家另一半專業人士，搵4皮幾。

你講到咁，唔好屌閪啦以後

非處溝黎無意義

好事黎，減小人口

買樓結婚閒閒地洗幾球
唔拍拖人生根本Easy mode

你未遇到姐

男人俾錢唔係問題，問題係俾錢仲要受港女氣 對住港女真係叫雞好過

女人有返咁上下學歷、地位，就唔願意搵個條件差過自己既男人

依句已經錯喇，成個觀點只企女人果度諗
屌，講左九萬次
咩學歷地位係唔會令男人追你架
你咁叫自以為事炸

用自己女人睇男人果套投射比男人

只係唔想拉低自己

不因他人而活

唔敢話無
好少
又要遇到又要合眼緣又要真係一齊機會好低
乃野機會就高

愈黎愈多人回歸理性姐
當人發現付出同回報不成正比既時候
就唔會繼續參與呢場角力遊戲

只會得女人話重有好女人

咁咪食屎囉，能力越大責任越大呀
權要左但「唔想拉低自己」？

即係想搵更有錢既拉低人喇

自己拉低人就得
人地拉低佢就唔得
有西真係大晒

早排咪出左個research發現單身既人智商普遍比較高

個分析話可能原因，聰明啲既人會更清楚自己所需要既，冇咁容易墮入愛河，冇咁容易結婚

理性嘅人都聰明啲

人地日本人因為acg文化+職場欺凌所以唔想拍拖
香港就主要係肥毒窮矮柒

有啲低b男只睇到女人20至30歲
覺得男人溝唔到女
無諗女人35打後係咩一回事
不過小朋友應該唔明
扯緊旗諗唔到野

我fd見到我個post send WhatsApp俾我:
付出同收穫就算唔成正比都起碼4 6分啦 屌你同港女拍拖係0 10啊！係0啊你老母！！

打丁害得我地太多

35打後咩一回事

男人地獄
m

乜撚嘢

有女先得㗎大佬

係

唯一吸引人的肉體都衰落

單身主義同冇女係兩回事

所以幾時都話性格好先正 啫係好多港女冇嘅嘢

關乜年齡事呀 睇人姐

香港D女唔夠M

單身永遠買唔到樓

咩唔夠m 直頭s啦

好女仔的確難搵 更何況依家嘅香港

巴打好勁 男人都要讚你
之前有個post係講speed dating 我記得入面好多女都話想搵個大自己好多嘅男人 擺明想搵人拿拿聲埋

埋單

揾唔到就要調教

毒撚cow唔到女+女人要求高

普通男女拍拖淨係諗結婚買樓已經頭痛到仆街
無女，食又可以平d，住既話又唔駛諗住
大時大節唔駛洗費拍拖
時間又唔駛預出黎陪另一半
除左lonely，真心係幾好
PS一年前俾ex綠左

調教到就唔叫港女啦

後者難到PK

8星任務

咁幾好啊，反正條女都係要錢唔要人

比條女話未試過同男仔出街要俾錢
跟手應該串番句咁你就要試下

又一個被帽嘅巴打 黎取暖啦

能力不足就要next

係2個極端喺一個地方

我都有果個post留言 我女朋友都係one on one matching(算係speed dating啦)識。因為我只會target收入比較ok 既女，唔係話要好多，起碼3皮啦。事實上入面30歲左右女好多都搵到下錢，有d直頭係勁高人工。當然我睇file，30左右女比較普遍搵2萬5左右。

聽負責人講，而家好多女23 24，即畢業冇耐已join婚介，趁自己有青春搵個大自己10幾年以上事業有成，因為唔想捱

所以事業有成巴打真係要小心

開始覺得爽皮
身邊d fd開始做老襯，我就條條fing
聽下佢地呻，我覺得自己真係幾自由

agger，但咁又點，過得開心就可以

true, 搵女扑野(唔係叫雞)一定易過搵條女互相支持

單身嘅聽住啲fd呻有時候望下自己的確會覺得好彩自己單身緊

唔會
1.攞政府福利如公屋居屋一定要結婚，變相逼人搵伴侶

2.中國的饋贈，你明既

咁你覺得搵到錢嘅女人係咪多數高質 我指同人相處

都係腥港人先咁做

日本唔要日本女，import過來啦

即係男女平等，男人要有風度已經玩死港男 。講真個句，80後由細細個教育同職場上，男女真係已經冇分別 早幾十年男人易上位好多(當然機會都多好多), 而家難上位同埋多左好多女競爭，港女仲想用早幾十年標準爭取利益 。

所以好多港男唔結婚/搵唔到另一半係正常。

都要班女肯過黎先得架

居屋喎ching，如果你想買樓，通常都係得居屋一條路揀，咁你都起碼有女友陪抽先可以有一個大d既機率抽到

Sor get錯 咁的確講抽居屋有個伴個機率係高好多

除非結婚唔需要背負咁大壓力，否則拍拖=逼死自己。

因為佢覺得自己係好女人

消滅女權先得

唔想有伴侶既人真係會為居屋而搵伴?

求乜得乜
咁唔合理大可以企硬
最多飛左佢
但D人無自信到寧願死忍再話係女都係咁黎安慰自己 驚搵唔到下個

點唔關年齡事？
有無咩阿婆你係想追

女人35後想attract人都係要靠個餡，但去到呢個年紀未嫁既人，通常個餡都有d問題（後者男女都係），到最後d人discuss女無人會discuss呢type

比我即飛

你以為香港嚴重係因為你活在香港依個井入面

原來你係咁嘅意思

我見過，不少，有d仲維繫得OK

戴定頭盔先，如果個BB係你嘅你都幾賤格
唔想負責任又要中出人地

以我見果d普遍係，但都要睇做d咩同咩背景。商科女多數較煩，其他讀醫療，法律等等都ok。其實佢地都知自己難搵另一半, 又唔係特別索，始終就算佢接受到另一半搵得少過自己(差不多收入唔計啦)，個男都未必接受到。如果個男自己更有錢，都搵個又索又叻又或者索但唔叻。

其實而家好多單身女都係有一定收入 之前個做過speed dating巴打，都話男平均31k,女38k。仲要男女比例係1:2-3

Agger, 再勁嘅integration 都計唔出對港女嘅心理陰影面積

利申：帽+瞞住+背後抹黑+俾其他身邊fd知道曬秘密同真實性格。港女真係養唔熟。好無品。仲要係件蠢到極嘅耶撚公屋大愛左膠。 好後悔自己同佢拍拖。單身幾好，起碼唔需要去冒風險。

有人為咗外國居留權而搵伴添啦 有幾出奇

其實唔洗35，女人到30價值已急劇下降

但係個風氣係咁，哩個潛意識關乎好長時間嘅社會結構背景
點解女婚前性行為就已經比人當減分？男人處係羞恥？其實好多男女分別係無理但因為無理得耐就變左合理，而改都唔係十幾年就變到嘅野

上上上面個回覆我追左幾頁覺得最同意
另外我覺得有兩樣野都有影響，第一以前嘅人更加從所謂嘅傳統觀念男婚女嫁生兒育女係must do list ，點解要咁做嘅同唔做得唔得嘅想就算有都唔會話好認真去考慮。
第二係資訊嘅野流得好快，男女對異性嘅標準同寄望愈來愈高。

依家20-30歲嗰啲腦荀都未生埋
男嘅女嘅都想繼續玩
大家對感情嘅態度都唔認真
物慾橫流，個個貪威識食po FB IG
女嘅容易帽人，男嘅貪新忘舊始亂終棄
社會風氣崇尚一己好惡，最緊要自己開心
做第三者，橫刀奪愛，根本毫無道德壓力
完全視承諾於無物

單身好啊，生不帶來死不帶去，誰都沒欠誰
真係咁想有伴侶嘅，慢慢等啦，等到大家都30-40，個人開始定咗嘅時候先諗呢啲啦
反正香港呢啲西地方都唔鼓勵生仔，單唔單身呢啲問題都唔需要急住處理

依家嘅世界，年輕但係踢法成熟嘅球員唔係無 ，但係都好少。練好自己腳法，到時自然有伯樂

最大問題係我近4個月無搞佢，佢同我講有左，你覺得個bb有無問題？

單身無需要買樓 成世住屋企 遲早食埋層樓

婚介大把女搵30-40k什至更多

我搵40k左右，短期內會再有增幅。我絕對會睇另一半搵錢能力。一來唔想搵個人拖累自己(社會咁強調男女平等 )，二來人工差太遠未必溝通得到，三來防止幫人埋單

我仲以為香港盛行出雙入對既觀念 成日用「單身狗」鬧人，又話過節一個人過好慘咁

單身都要有私人空間，尤其是單身主義者

完全同意。單身時裝備好自己，自己就會變有資格選人果個

老老豆豆 諗到結左婚就要服侍埋人地老豆老母
不如將d時間陪返自己老豆老母好過

唔係，全因一樣
女性中心主義
你，社會，同男人既價值觀全部都有意無意傾向女人諗果套
傾向女人著數果套

The pressure to perform is very strong as the rewards of employment are immediate. There's a promotion at the end of the year, a bonus, and you get praised. But if you invest time to find a life partner, nobody's going to praise you.

SOCIOLOGIST PAULIN STRAUGHAN

到大家都30-40
男人成熟就知娶老婆係白痴行為

男人只有響蝕(自己資源多，女方資源小) 既情況下結到婚
識諗既男人會知係咩事
結得婚既，都係蠢人

自己身為絲都覺得身邊啲女仔fd好難頂，有公主病，成日要條仔就曬佢。

其實用呢種渠道識另一半一早已經睇晒大家底牌條件，之前見過條女29歲已150萬年薪 條件符合之後當然最重要都係相處

單身主義係話「裝備自己」依個行係為左女人就唔值

為左自己就值

可以租樓姐 都無買樓壓力

其實日本個邊單身既理由我全部中晒!所以真係諗下無愛父母呢種外國概念會唔會更好。呢個年代要揾真愛實在太難

岩既,
去到婚介個階段, 都無咩時間再搵來搵去, foul走D唔岩心水先

除非搵到另一半互相支持，但之前都提過係極難

識4x已婚男frd都話寧願當初唔結婚。3x已婚男frd就話後悔咁早結

你思想重停左響擁有多啲資源就令多啲女人想寄生自己，
但最終分享你成果就係女人。

無得救既傻仔扮睇透

想問你身為絲有冇時候覺得身邊既女性朋友同異性相處時會唔會好有有第二人格咁?

怪錯你了巴打，一定好傷心
希望你搵返個好女仔la

無樓 個個都單身

阿嬌講得無錯

個個單身 唔通個個都想單身

自己搵多d錢對自己好d。又或者做下運動令自己健康d都已經ok。唔一定淨係為左女人

做隻寵物至少可愛迷人

無諗住結婚生仔
但唔敢同老豆老母講

咁都無辦法，唔可能下下去計較

成世食百里香

你唔計，女人會計盡

「就會變有資格選人果個」

人地唔係，但你係

人口老化咁勁
遲啲一定有啲老人互助社 老人社區中心

咁要拍拖結婚都係想有個伴，分享喜怒哀樂姐，但e+社交網絡咁方便大家都習慣上網圍爐取暖囉，咁......拍拖結婚都變質為性，咁有錢有條件嘅，搵雞鴨鵝，冇錢冇條件，咪自high囉，咁單身主義者多唔奇丫

話生仔女係傳宗接代個d咪生個仔女出來受苦囉，記得儲錢買定間樓比佢添呀，如果唔係遲下老豆老母都冇情講呀，1日150個呀

係個刻我就知道，女人無個好。
就算你點對佢好，拍左近3年拖都無用。
寧願對自己好d，無謂再發生唔開心既事

窮人path:
搵工-結婚-生仔-買樓

印度西施唔正咩？

出街見到啲三十幾或者中坑放假拖老婆推架BB車就覺得佢地好慘 咁就成世

你又知佢點諗

有時連塊西都無用 又7又肥
又好似樓上講 成個廢人咁
錢又唔出 野唔想做
又麻撚煩

我覺得 可能佢覺得好‘幸福’

岩阿，所以女仔真係應該要絕種

我明點解而家啲師兄成日叫雞 十個有九個滾

反而我好驚自己有拖拍時會將生活重心比曬佢
失去自己平衡
不過首先 要有拖拍
利申A0dog

當你有拖拍就唔會想拍，
當你無拖拍就好想拍。
只係依加我絕對唔想拍，太曬時間，女人又麻撚煩

呢個point 同日本單身一族頭幾名理由黎

單身男人無問題 搵到錢自己住自己洗想點就點 9痕叫雞打飛機揀件索既 起碼人地明碼實價 我覺得咁樣開心好多wo
自由自在 做咩要同班西女一齊就撚哂佢寵佢做狗先？有人唔做做狗？為咩呀？佢地憑咩先
都想睇下個d廢物寄生女人既下場

真係得a0先會咁諗

好麻煩
付出同收穫不成比例
不如打機去grind裝備好過

我就寧願同個sp玩，起碼大家需要，無其他情感

但大時大節，平日出街同去旅行，無個伴好難搞

最多比親人屋企人問點解唔識女朋友姐
去旅行點解要有女人 你同過女人去旅行就知咩係地獄 個撚個都複製人黎一9樣咁廢咁煩

同揀都冇得揀嘅 A0 金鐘仔講選擇單身

一個人自由好多
兩個人節奏唔同（即係拖拖拉拉手腳慢）
著眼地方又唔同好煩（在意埋d 無謂野，緊要野唔去諗）

對男仔嚟講 除非搵到嗰好女仔
唔係既話長遠嚟計真係得蝕同傷害

明既會明

香港地識諗既好女仔比例少得可憐 有都一早比人mark哂

剩底既都係d娘娘拜金公主癌港女

加埋vr人類滅絕

條女都幾撚癲

嗯 ，搞到依加見女仔都驚

四仔主義已經過時
今時今日應該玩公仔

我都搵男朋友搵到好累
每次都好投入付出好多
但啲男人都淨係當我糞便
我都無謂作賤自己

講真單身又幾好
起碼唔使吓吓俾人鬧我幼稚、話我份人唔夠好
我本身自信心已經好低
咁樣俾人鬧兩鬧我更加唔開心
尤其係俾身邊最親嘅人

單身嘅好處就係做任何嘢都無需要被猜疑
我自己為自己負責就夠
唔需要被任何人指責我
我真係好唔鍾意俾人鬧
單身就唔需要俾人鬧

我自己都知自己事
我有焦慮抑鬱唔係個個都頂得順
咁不如單身落去
得閒打吓機做吓運動
同朋友互相支持吓
其實人生都唔錯呀

對等既關係好緊要 加油

香港ed hell mode,本身要比家用
結婚又逼你擺酒,未計有d痴線到結完兩老就叫你生
樓唔講啦,一個唔好彩寫埋老婆名幾年就離婚就咩都冇曬
但先決都要有女先

我都唔明點解香港結婚咁兒戲
定係太多假結婚 望唔清

少部分～

天意來的～

咁諗已經注定咗

有左手洗乜要女朋友，又要考慮佢感受，唔開心又發你脾氣，出街食飯，大時大節又係你請，佢老豆老母生日又洗多幾千，都未講你結婚生仔重要買樓，諗下都雀仔軟

如果已經有咁多人讚成單身 都好過以前有班友情願做狗都要有女嘅時代嘅 咪俾班女知下咩叫男女平等囉 真係平等個隻喎

你知道責任係一回事，你要揹上哩個責任又係令一回事

見到字細佬都縮埋

原來

我組織得家庭就預左揹
細細個我老豆已經同我講做男人要有腰骨

男人有負責心係好重要 但都要睇值唔值 你為條港女有責任心而搞到自己成日都唔開心叫on9

等陣先 你而家講到全部女人都係仆街咁
如果搵到個大家投緣 又覺得值得我負責咁得唔得？

依家問題係有d男仔已經當愛情係壓力，本來自己已經食唔飽著唔暖，依家重要再要D錢去培養感情，被人帶一次帽D錢就好似送比人咁，結婚生仔全部都係錢，所以依家與其比自己咁大壓力，不如自己一個中意就去下旅行食下野

照你咁講 無人結婚啦

如果揾到好既就梗係好啦，弊在唔係佢企喺面前啊嘛

單身無野輸

時間

幫全部單身溝唔到女既連登仔變偽娘

單身主義

咁依家係有哩個問題出現啊嘛，咁你想點？

咪話值唔值囉 如果係好女仔咪值囉 鬼有仇女

無野話得埋 到你遇岩又會自打嘴巴架啦

睇下點用啲時間啫

單身可以用多啲時間放喺自己身上

遇到我去你屋企大比你睇又點話，拍拖係開心架啦，不過連幸福都比唔到人重要佢同你挨，咁係自私咯

由頭到尾未講物資 我純粹講緊咩叫對的人同值唔值我花心機

你以為個個好似你含住金鎖匙出世唔洗講物資，衣食住行樣樣都係錢，老豆老母都就60歲重要好似政府咁要佢地繼續做啊？養佢地唔洗錢啊電費水費一堆野要比啊，你依家話拍拖唔洗錢既話個個拍啦

同嫁唔岀老港女句the best is yet to come異曲同工

根本兩人一齊窮有窮玩富有富玩 唔明有咩問題 係咪真係月入100k先好生呢

係啊我就黎屌你老母都用英文講

我剩係可以講：貧賤夫妻百事哀

港女造成 可能巴打們覺得經濟上叫雞仲化算

咁無人叫你得兩皮野仲生一件出黎 我著眼點係夫妻個關係同感情

未拍過會好想拍，拍過之後好可能一段時間內唔想再拍

唔係全部都係港女。但如果要同港女一齊就寧願好似巴打你咁諗

我崇尚單身sp文化

喺現今社會我覺得好多人都係睇家底，男又好女又好，連基本生存都生存唔到，真係冇咩感情可言

以前中學雞個時最簡單
開開心心拖住條女
放學吉串魚蛋行下街

人愈大拍左愈多次
慢慢會諗下將來
拍拖最後為左結婚生仔
覺得自己未有呢個承擔
俾唔到幸福另一半
索性唔怕，都唔諗住結婚

遇到好多女仔拍拖冇問題。但要做狗先有女就不了

師兄會唔會講得極端左啲
要生活而唔係生存 起香港真係咁難做到咩？

一方面男女平等，另一方面男人要有風度

講緊如果生既情況
以前返工接觸好多呢啲
月入皮幾兩皮生仔又有
老夫少妻生又有

係好辛苦
起碼要捱廿年等自己仔女長大之後先可能好啲

一句到尾，價值觀問題
我無能力既唔會咁做
亦都縛死左自己，不如單身

不能同意更多。人生苦短，最緊要開心。

對我而言係夠食夠暖，儲埋既錢都未夠通脹，咁對於你黎講生活係點？

有錢既話，又更加唔想結婚

有錢既話，有個好女仔，我一定會想結，奈何好女仔同錢，我一樣都冇

咁好難？

對我而言係夠食夠暖，儲埋既錢都未夠通脹係我依家既生活，冇女唔難，有女唔知可唔可以繼續維持

點解你會將單身主義拉落去條女白吃白住

因為係香港，冇女橙，有女仲橙，

咁不如冇女

我冇講佢會白食白住，係拍拖本身就係一個開支

吓 當你拍拖開支 洗得你幾多....
叫雞有錢 拍拖無錢？？？

唔拍啦
唔使靠男人
自給自足
愛情都係呃9人既
次次付出真心最後咪又係俾人帽
拍黎把撚咩? 俾人hurt? 不了
利申: 有一球過世

出街食飯，行街買野一日都可以冇500，都已經冇話d咩睇戲，唱K，開房哩d高級野BTW我冇叫過雞，剩係DIY

經濟問題，壓力問題係好大主因

吓 上面啲師傅話叫幾千蚊雞
好大差別咩？

佢地叫雞關我撚事，我冇份屌架

師傅 而家上面啲人講緊 單身好過 原因係佢地覺得港女好食懶非 剩係識比麻煩人 佢地叫雞sp都唔益港女啊
你有無叫雞真係關我撚事咩

真係為性 唔洗拍拖

不過識人要keep住拍拖果類
通常都比較開心 無咩煩惱

咁你就回佢地啦，回我個個做咩姐

男又好女又好
大家都覺得冇必要有另一半
有冇叫雞叫鴨完全冇影響

我屌你呀 咁你quote我

如果男人有閪就好

我諗就算有，我都接受唔到
你有咁ge諗法，其實好危險

頂你，你唔quote我，我點會quote你

得啦得啦 唔同你拗呢啲無謂野

用白種人嗰套喺黃種女人到
依個先係港男敗筆
利申：非歧視

棋靈王funson
唔駛理

唔好咩

依家拍拖男人又當叫雞 女人又當做雞

爾虞我詐 自私自利

觀念錯哂仲理直氣壯 風氣差到不得了

咁不過大家單身咪幾好

* 不如

單身自由好處多

而以下問題可解決:

性? sp , call g/鴨

老左怕一人無人照顧? 政府養

你咁講得罪好多靠教人溝女搵食嘅仆街同埋啲信嘅傻仔架

唔知你係咪係香港生活過，

係香港好明顯就係law

有錢就會想再滾d大個筆錢好過

知你食軟飯，經常性開支已經冇左一筆了

拎綜援好ar

成撚鳩日亂發脾氣，見到都唔開胃

提升自己係冇錯，但一定要好好保護你既資產呀

唔係好覺 反而覺得d朋友都好早結婚
一係到差唔多30都未有拖拍
唔係話唔想拍 係搵唔到
利申90後

女人而家向錢看
無車無樓又唔想要
有又借啲而要落名
男人打份工都要俾人話懶過閪
除咗有閪屌都唔知為乜
唔係話唔拍拖
不過拍得耐就總係為錢嘈
唔係話無錢不過係人都想攞埋人嗰份
窮人都係食得屎

其實唔一定有西屌

有都會厭
以前男女都會借啲而出去揾樂趣
而家一個視像電話好似中共監住你咁
淨係拍拖都有壓力邊會唔嘈交

其實所謂獨立女人都係寄生，佢地唔明現代科技水電網絡屋乜春都係有男人先成到事
話唔靠男人果啲得啖笑
等於我話我唔靠農夫一樣

根本就無「好女人」
只係男人蝕100%定蝕10%既分別

每一秒都係自由既時間，輸乜？

做女人奴先唔輸？咩邏輯？

要講物質呀，不過責任唔好屈晒落男方度囉

咩貧賤夫妻百事哀，屌，重難聽過粗口，其實就係一句乜都屈晒男方既推卸責任說話黎

有錢都係食屎
因為利益永遠歸有西果個

唔.....................係好明，可唔可以簡單d？

吊 你又唔好咁痴線 講到女人零生零力

所謂心意咪又係用錢堆砌出黎

唔少case都係結完先發現對方真本性
即係好似同fd去旅行之類,都係突然間發現對方係點點點
跟住就出事
同居香港又唔興咁

啊....想話你唔一定個個係咁，但諗真d又好似想現實黎

一扯到父母又好撚煩,比人當扯線公仔

男女平等既年代

如果男女雙方人工一樣(eg:每月一萬）
一個人洗可能岩岩好 但結婚組織家庭就肯定唔夠
自然越來越多人選擇單身

唔係零生產力，而係佢地消費大於佢地生產

你估條女生日唔理佢得唔得
你估個個都工作自由有時間
你估洗唔夠錢買野唔會有說話聽
想你開心定係唔想你嬲就自己諗啦
總之我會話好撚煩
一年黎多幾次節日人都癲
自己生日都最好無野攪

即係講親依句既人都唔會將貧賤既責任放於女方身上。
貧賤？男人廢囉
女人？無責任架播

理應夠，因為好簡單既成本分擔
但點解唔得？
因為有一方(多數女方) 唔做公平既成本分擔
減左少少成本？唔夠播
要生活提升到另一層次或者要男方大幅蝕比自己

講到好似有得揀咁

同樣地有幾多對係年少無知時候一齊嘅可以走到結婚？

呢句真
女人天生寄生 都算
宜家仲學人講男女平等 但要付出 第一個里埋話自己係女人

一個人可以住屋企 冇拍拖洗費 財務自由 想買乜點用錢都得

拍拖已經要出街食飯 就算aa都係錢
結婚後 唔買樓都租樓啦 點解要委屈自己同對方屋企人住？
同埋係香港結婚 唔係2個人既事 係2家人既事
除非大家都死老豆死老母斷6親
過時過節人情來往又要洗錢
最重要就係 是但一方想生仔就仆街

計你自己出黎住既單身吧，
你咁計係比教橙同蘋果

就算年少無知可以走到結婚 又有幾多對可以走到最後

香港地未結婚 租金咁貴 冇乜必要又有後生仔有幾多會出黎自住
頂多家用當交租+雜費

但結婚後 個個都想有自己屋企
但家用都仲係要比

華人垃圾文化

的確係。有親戚80歲單身，有得申請老人院，政府俾埋錢 另外圍爐取暖就可以上網

其實雖然女多男少，但從未結婚係男多過女，我諗都因為好多男覺得單身仲爽

浪漫都係。

都係個句啦。有著數就男女平等，有責任就男人揹晒

會，對住條仔同對住異性朋友好似戴著面具咁。

因為窮呀！DLKH!

大陸有多三千萬男，遲早叫雞一定要合法化有無病証書，咁香港男就重方便

如果大陸叫雞合法化真係益晒港男 btw 大陸大城市都係好多盛女，鄉下地方就多窮男

因為依家啲女學歷高又搵到錢
原因係由小六派中學開始
男性已經受到不公對待

講真，你話係咪真係唔想拍拖？
咁又唔係，人點都想有返個伴互相扶持吓嘅

但我自己就唔會去強求依樣嘢，唔會為拍而拍
冇又唔會死，當遇到真係啱嘅人再諗依樣嘢

拍過拖先知道單身其實真係煩少好多嘢

完全同意。遇到對的人拍拖一定開心過單身，否則一定辛苦過單身

但啲女仔成績真係好啲喎

遲婚

唔好要永咁高啦

咁女性係發育先
去到中三個陣
啲仔先開始醒覺
但師資就比唔上佢地
咁叫乜？

同個ex grad左出黎做野人工多佢1k
就日日係我耳邊話 女仔揾份穩定hea工就得唔使搏
大佬唔好岩樣衰好冇

但實有人話
溝唔到女就溝唔到女啦

所以男女校既兩性收生比例差唔多，咪啱囉。

你睇下啲band 1 band 2 頭 男女比例先講啦

永遠向上嫁又學人要權

其實唔一定係咁，你咁既圖啲女人會以為嫁唔上係自己大優質

呢個係普遍情況啫
唔排除有e 女存在

女人就係咁撚貪心

咁男女奥運點解分開？

完全無溝果啲叫乜？

唔係，個金字塔係每一層都有女嫁唔出
唔係頂紅色
而係每層都切一部份出黎而越上越大份

根本女就唔洗溝
我唔係話你好有錢好靚仔
條件好到女溝返你轉頭嗰啲

你要溝
要努力先打動到嘅
你溝到都無用
條女根本就唔係鍾意你
係鍾意你為佢做嘅事
其他正常人做返一梯嘅事
都會溝到你條女

真正相愛係一開始就互相吸引
唔洗溝 係互相係咁俾機會大家入
最後自自然然會一齊

一齊後你諗返轉頭
你根本就無溝過
傾下計 岀一兩次街就一齊咗
什至連白都無表過

當然，依個係講收入
(女性中心主義既睇法)

但其實男女都用收入黎排，本身就fail

如果女人果方金字塔係睇靚女程度，成個結果會唔同，你覺得幅圖越上係收入越高既女人，本身你已經用左女人果套睇依個世界，中左思想毒

因為99%既女人都唔識愛人
只愛那人能提供的
而果個可以係任何仁

世上無無條件既愛
你所講既可能只係金錢以外既條件

有啲男人好撚恐怖
PTGF、骨場、APP約炮、酒吧ONS集於一身

都係單身好

臭鳩

如果男仔羊到就話不公平，咁不如分開la

利害

我全部無

主因係工時長假期小生活成本高

全香港男人變性做女人未得囉
學中共
不解決人民解決的問題
解決提出問題的人民

全香港男人變性做女人未得囉
學中共
不解決人民提出的問題
解決提出問題的人民

眼見香港大部份女人真係得啖笑,明明普通樣/甚至係醜都以為自己好有本錢,香港啲狗公又的確見閪就衝,成個市場根本扭曲晒
本身個樣靚少少既就更加唔洗講,面目可憎
久而久之連想溝女既動力都冇,香港地,想搵個樣唔洗好靚,溫柔體貼善解人意既女近乎零 打下友誼波就算,其他野都唔想諗咁多,同自己拍拖都好撚過貼身買氣受

True

又唔洗諗到咁灰,緣份既野就係解釋唔到,裝備下自己先

温柔體貼善解人意里個要求高到

起港女眼中的確係高要求呀,香港地女人永遠可以要求男方點點點乜乜乜
簡簡單單温柔體貼善解人意就嗌晒高要求牙痛咁聲真係得啖笑

港女覺得有個閪就大晒

温柔就性格黎唔講la
體貼同善解人意未拍得耐真係好難做到
有時老母都未必解到你意
如果揾既時候就已經咁要求仲唔係高咩